\documentclass[%
    school=etsisi,%
    type=pfg,%
    degree=61TI,%
    authorsex=m,%
    directorsex=m,%
]{upm-report}

\usepackage{wrapfig}

\addbibresource{references.bib}

\author{Marcos Martínez Francisco}
\title{Consensus Mechanisms in the Cosmos SDK and Their Applications in Private Blockchains}
\director{Sergio Arévalo, Ernesto Jiménez}

\abstract{spanish}{
Esta tesis ofrece una investigación exhaustiva de los distintos mecanismos de consenso ofrecidos por el Cosmos SDK, evaluando su aplicabilidad en el contexto de las blockchains privadas. Este estudio contempla las propiedades de seguridad, escalabilidad y descentralización de cada mecanismo de consenso comparando los algoritmos de BFT, PBFT y DPoS de Tendermint.

Este trabajo también explora los posibles usos de las blockchains privadas desarrolladas con el Cosmos SKD, con especial énfasis en la gestión de la cadena de suministro, la verificación de la identidad digital y los servicios financieros. 

El objetivo final es ilustrar la posibilidad de investigación adicional en este campo y ofreciendo información perspicaz sobre el uso del Cosmos SDK para la creación de blockchains privadas.}
\keywords{spanish}{Cosmos SDK; Golang; Blockchain; Decentralization; Private Blockchains}

\abstract{english}{
This thesis provides a comprehensive investigation of the different consensus mechanisms offered by the Cosmos SDK, evaluating their applicability in the context of private blockchains. 

This study contemplates the security, scalability and decentralization properties of each consensus mechanism by comparing Tendermint's BFT, PBFT and DPoS algorithms.

This work also explores the possible uses of private blockchains developed with the Cosmos SKD, with particular emphasis on supply chain management, digital identity verification and financial services. identity verification and financial services.

The ultimate goal is to further illustrate the possibility for additional research in this field and by offering insightful information on the use of the Cosmos SDK for the creation of private blockchains.}
\keywords{english}{Cosmos SDK; Golang; Blockchain; Decentralization;Private Blockchains}

\acknowledgements{
   To my mother.
 }

\begin{document}

\include{frontmatter/glossary}

\frontmatter

\begin{KeepFromToc}
  \tableofcontents
\end{KeepFromToc}

\begin{KeepFromToc}
  \listoffigures
\end{KeepFromToc}

\begin{KeepFromToc}
  \lstlistoflistings
\end{KeepFromToc}


\mainmatter

\input{chapters/introduccion}
\input{chapters/overview}
\input{chapters/compare}
\input{chapters/metodologia}
\input{chapters/case}
\input{chapters/conclusion}

\printbibliography
\clearpage
\printglossaries

\end{document}
